@inproceedings{Choi-Trivedi-Constant-Fort-Guillaume:JEP-TALN:2024,
    author = {Choi, Hee-Soo and Trivedi, Priyansh and Constant, Mathieu and Fort, Kar\"en and Guillaume, Bruno},
    title = "Au-del\`a de la performance des mod\`eles : la pr\'ediction de liens peut-elle enrichir des graphes lexico-s\'emantiques du fran\c{c}ais ?",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "36-49",
    note = "",
    abstract = "Cet article pr\'esente une \'etude sur l'utilisation de mod\`eles de pr\'ediction de liens pour l'enrichissement de graphes lexico-s\'emantiques du fran\c{c}ais. Celle-ci porte sur deux graphes, RezoJDM16k et RL-fr et sept mod\`eles de pr\'ediction de liens. Nous avons \'etudi\'e les pr\'edictions du mod\`ele le plus performant, afin d'extraire de potentiels nouveaux triplets en utilisant un score de confiance que nous avons \'evalu\'e avec des annotations manuelles. Nos r\'esultats mettent en \'evidence des avantages diff\'erentspour le graphe dense RezoJDM16k par rapport \`a RL-fr, plus clairsem\'e. Si l'ajout de nouveaux triplets \`a RezoJDM16k offre des avantages limit\'es, RL-fr peut b\'en\'eficier substantiellement de notre approche.",
    keywords = "graphe lexico-s\'emantiques,ressources du fran\c{c}ais,pr\'ediction de liens,compl\'etion de graphes",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5903.pdf"
}
